# Экзамен по курсу "Программирование на языке C++"

## Общая инфа

Дата экзамена: 14.06.2022

Место: УЛК-1 № 2.35

Первый заход: 10:00

## Ссылки

- [Форма для консультации](https://sht.yaishenka.site/cpp_cons_form) (туда же предлагать изменения программы)
- [Ответы на форму](https://sht.yaishenka.site/cpp_cons_ans)
- [Вопросы к экзамену](/exam/program.md)
- Позже тут будет ссылка на график захода

## Правила экзамена

Экзамен состоит из двух основных частей: часть с простыми задачами и устный ответ. 

### Правила первой части

Первая часть состоит из решения двух простых задач (на листочке) и последующей их защиты (то есть объяснения написанного) у экзаменатора.

Если вы сдали задачу List (своему семинаристу тоже), то вы пропускаете эту часть и автоматически допускаетесь до второй части.

За каждую решенную задачу ставится дробный бал от 0 до 1. Для допуска ко второй части экзамена нужно набрать >= 1.5. Балл за задачу ставится на усмотрение экзаменатора (то есть какая-то синтаксическая ошибка может быть не критичной, а какая-то (например в SFINAE) может расцениваться как критичная). При возникновении споров можно аппелировать результат у лектора.

Если вы не набираете 1,5 балла, то вы не допускаетесь до второй части и получаете оценку неуд(2).

### Правила второй части

Вторая часть состоит из рассказа своему экзаменатору нескольких пунктов программы. Программа разделена на следующие секции: 

1. Вопросы на уд
2. Вопросы на хор
3. Вопросы на отл(8-9)
4. Вопросы на отл(10)

Каждый экзаменуемый получает 3 вопроса из секции на уд, 2 вопроса из секции на хор и 2 вопроса из секции на отл (про отл(10) ниже отдельно) 
Беседа начинается с вопросов на уд. Дальше действуют следующие правила:

1. В любой момент экзаменатор может задать вопрос по смежной теме из секции ниже. 
Например: вы отвечаете на вопрос на отл -> экзаменатор понимает что вы плаваете -> экзаменатор задает вопрос по смежной теме из секции вопросов на уд или хор. 
2. Если вы не отвечаете на вопрос из какой-то секции, то ваша оценка не может быть выше соответствующей секции
3. Если в какой-то момент экзамена вы не отвечаете на 2 вопроса на уд, то ваша оценка становится равной неуд(2)

Теперь про отл(10). Десятку можно получить если вы идеально сдали экзамен. Тогда вы идете к лектору за задачей на 10 и мы обсуждаем ваши мысли по ее решению. Помните, что правила экзамена все еще действуют :) (те кто правда хотят десятку пожалуйста не пугайтесь, я не кусаюсь (акция действует только для тех кто хочет 10))


То есть: 

1. Для получения удовл(3) нужно знать: n-1 вопросов из секции на уд
2. Для получения удовл(4) нужно знать: все вопросы из секции на уд
3. Для получения хор(5) нужно знать: все вопросы из секции на уд и n-1 вопросов из секции на хор
4. Для получения хор(6) нужно знать: все вопросы из секции на уд и n-1 вопросов из секции на хор и можно в одном вопросе немного проиграть
5. Для получения хор(7) нужно знать: все вопросы из секции на уд и все вопросы из секции на хор
6. Для получения отл(8) нужно знать: все вопросы из секции на уд и все вопросы из секции на хор и n-1 вопросов из секции на отл
7. Для получения отл(9) нужно знать: все вопросы из экзаменационной программы
8. Для получения отл(10) нужно: идеально сдать экзамен и отдельно сдать лектору задачку на 10

Вы вправе отказаться от сдачи вопросов хор/отл если вы не хотите соответствующую оценку. То есть если вы хотите хор, то вы можете не отвечать на вопросы из секции на отл (с удом аналогично, только там можно еще и на хор не отвечать).

Про временные ограничения будет в разделе ниже.

### Общий алгоритм проведения экзамена

Вы приходите в назначенное время в аудиторию УЛК-1 № 2.35 (время захода для каждого будет объявлено позднее).

Далее вам выдается билет, который состоит из двух задач (для всех кто не сдал List) и 7ми вопросов (про них написано выше). Вам дается час на подготовку. 

Во время подготовки (и ответа тоже) нельзя пользоваться никакими дополнительными материалами. Стоит взять с собой ручку и бумагу. 

После часа подготовки (или по готовности) вы начинаете отвечать билет экзаменатору. Сначала проводится первая часть (если вы не сдали List) после нее уже вторая. Оценка за первую часть влияет только на допуск ко второй части. На ответ у вас есть два часа. После того как это время закончится экзаменатор останавливает экзамен и ставит вам заработанную на данный момент оценку. 

### ОЧЕНЬ ВАЖНОЕ ПРАВИЛО 

Сергей принимает экзамен рядом с лектором. [Халявы не будет!](https://www.youtube.com/watch?v=lfs0-LoubpI).


### Правила про скат

Давайте уважать друг друга. Шпора, телефон и другие материалы = пересда. Если совсем наглеж, то пересда со служебкой.





